柬埔寨出現社區傳播病例 32名中國公民確診 有個別人士違規離開隔離酒店外出

據法新社20日報道，東南亞國家柬埔寨自去年11月以來，再次出現社區傳播新冠病例。柬埔寨首相洪森週六證實，該國境內一批中國公民為申請出境接受新冠病毒檢測，當天的檢測結果顯示，多達32人確診感染。

洪森週六在電視講話中表示，這是一起大規模社區傳播事件，並證實確診感染的病例均為中國公民。洪森敦促當地居民佩戴口罩並保持社交距離，他表示，感染來自一家現已關閉的夜總會，有關部門正在追蹤接觸者，以追蹤其他病例。據《高棉時報》報道，感染源頭據悉可追溯至此前違規離開隔離酒店的四人。

目前，柬埔寨首都金邊的大部分區域，包括學校等仍保持開放。但與首都相連的一座名為「鑽石島」（Koh Pich）的小島現處於部分封鎖狀態，當地時間週六上午，警方封鎖了所有道路。

中國駐柬埔寨大使館網站20日發佈提醒，呼籲在柬中國公民嚴格遵守柬防疫規定。據悉，近日，有個別中國公民來柬後違規離開隔離酒店外出；還有少數在柬中國公民在得知檢測結果為陽性後，故意藏匿，逃避隔離治療。使館強烈呼籲，在柬中國公民務必嚴格遵守柬政府各項防疫規定，積極配合柬埔寨衛生當局做好相關防疫工作。

支國明明已經打哂疫苗
責任全在柬方